 %% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zhc\_Vektoraritmetika}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.035\textwidth}|p{0.915\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C} - Vektoraritmetika} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely mozgóösszeg és -átlag számítására alkalmas.} }\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{Console Application} projektet Code::Blocks környezetben. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen. \\
		\hline
		2 \textit{(6)} & Írjon \texttt{int general(double x[], int n, double min, double max)} deklarációjú függvényt, mely az \texttt{n} méretű \texttt{x} tömb minden elemét \texttt{min} és \texttt{max} közötti véletlen lebegőpontos számmal tölti fel. A függvény visszatérési értéke a tömb mérete legyen.\\
		\hline 
		3 \textit{(9)} & Készítsen \texttt{int movsum(double x[], int n, int m, double y[])} deklarációval rendelkező függvényt, mely az \texttt{n} hosszú \texttt{y} tömböt feltölti az \texttt{n} hosszú \texttt{x} tömb elemeinek \texttt{m} széles ablakkal vett mozgó összegével. Ha \texttt{m} páratlan, a mozgó ablak középpontja az aktuális elem legyen. Ha \texttt{m} páros, akkor az ablak közepén az aktuális és az azt megelőző elemek legyenek. A függvény visszatérési értéke a tömb mérete legyen. \\
		\hline
		4 \textit{(6)} & Az \texttt{int movmean(double x[], int n, int m, double y[])} deklarációjú függvény az \texttt{n} hosszú \texttt{y} tömböt tötlse fel az \texttt{n} hosszú \texttt{x} tömb elemeinek \texttt{m} széles ablakkal vett mozgó átlagával. Ha \texttt{m} páratlan, a mozgó ablak középpontja az aktuális elem, ha páros, akkor az aktuális és előző elemek legyenek. Az átlagszámításnál csak a ténylegesen összeadott elemek számával ossza le az összeget. A függvény visszatérési értéke a tömb mérete legyen. Használja fel a \texttt{movsum} függvényt. \\
		\hline
		5 \textit{(4)} & Írjon \texttt{void kiir(double x[], int n, int m)} deklarációjú függvényt, mely az \texttt{n} hosszú \texttt{x} tömb minden elemét a konzolra írja. Egy sorba \texttt{m} darab elem kerüljön. \\
		\hline
		6 \textit{(5)} & A program \texttt{int main()} függvényében kérjen be a felhasználótól egy ablakméretet (egész számot). Generáljon 10 elemű véletlen tömböt a \texttt{general} függvénnyel, majd számítsa ki az elemek mozgóösszegét (\texttt{movsum} függvény) és -átlagát (\texttt{movmean} függvény) a kapott ablakmérettel. Az eredeti tömböt, valamint a műveletek eredményeit a \texttt{kiir} függvény segítségével jelenítse is meg.\\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}